время выполнения ожидаемое / фактическое - 1 час / 2 часа

в тестах оставил достаточно большую погрешность, так как на больших объемах данных(~10000 элеметов в массиве)
округление приносит не точность в расчетах

если убрать ограничение в использовании сторонних библиотек, я бы использовал decimal.js